下周「打孖風」？赴台旅遊者宜留意 天文台：現時難早下定論

下周「打孖風」？赴台旅遊者宜留意
天文台：現時難早下定論

下周連續打兩次風？根據歐洲的ECMWF電腦預報顯示，下周中後期會接連有兩個颱風形成，一個會在本港400公里範圍外略過，另一個則會正面吹襲台灣。不過，天文台回覆《香港01》查詢稱，由於預測的日子比較遠，現時不同電腦預報都有分歧，暫時未可斷言會有熱帶風旋吹襲本港，市民應繼續留意未來數日的天氣預測。

中央氣象台：下周四華南受颱風影響

根據內地中央氣象台的中期天氣預報，東南沿海及華南等地，將在下周四（24日）開始受到颱風影響，並會出現明顯的颱風天氣。而香港天文台天氣預報，則只顯示下周後期會出現幾陣驟雨，暫未見明顯受颱風影響的惡劣天氣。

歐洲的ECMWF電腦預報顯示，下周三（23日）會有一個颱風在本港400公里範圍外略過，但其中心風力並不算強勁，故估計對香港的影響不大；反而下周後期會有一股低壓區於菲律賓以東形成，據其預測路徑或會正面吹襲台灣，其中心風力更預計達至熱帶風暴的水平，下周將到台灣旅遊的市民，應要密切留意天氣變化。

而美國GFS電腦顯示，在下周五（25日）於菲律賓以東，會有一股風暴開始形成，並預計會在下周後期至再下一周初期，向中國東南沿岸和台灣一帶逼近，運算的結果指，該颱風的強度會達颱風級或以上。

天文台：未來數日酷熱

天文台科學主任黎宏駿向《香港01》表示，潛在的低壓區目前只在電腦的模擬預報中顯示，但衛星圖像等實況觀測卻未見低壓區的存在，同時亦沒有對流雲團發展；他又提到，8至10日後的電腦預報變數大，起碼要下周初期始能有較確實的預測，故暫不宜太早下定論南海下周會否有熱帶氣旋形成。

被問到是否因即將打風，而導致下周末的天氣轉壞，黎宏駿稱兩者沒有直接的關係，他解釋，一股副熱帶高壓脊會在未來數天覆蓋中國東南部，所以未來數天會是「好好天」，並且十分熱，氣溫將高達33至34度，到下周中後期，副熱帶高壓脊散去天氣就「未必會有咁好」。

雖然未知熱帶氣旋會否吹襲本港，但天文台的九天天氣預報預料，本港天氣將持續天晴酷熱。由明日（18日）起至下周二（22日），均是天晴酷熱，一連四日均是高達34度，下周三（23日）開始就會轉為大致多雲，及有幾陣驟雨。

大交合今次醒左 獻醜不如藏拙

未必，可能今次大大鑊，你知大交合有幾燈嫁啦

美國：香港零度或以下
大交合：你鳩做

大交合：打到嚟先報實冇死啦

預報改左
星期三狂風暴雨

星期二酷熱,35度,即係食下沉